<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="https://news.un.org/ru/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>Новости ООН - Международное право</title>
 <description><![CDATA[Глобальный взгляд Человеческие судьбы]]></description>
 <link>https://news.un.org/ru/</link>
 <atom:link rel="self" href="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
 <language>ru</language>
 <image> <url>https://news.un.org/ru/sites/all/themes/bootstrap_un_news/images/un-emblem-for-rss.png</url>
 <title>Новости ООН</title>
 <link>https://news.un.org/ru/</link>
 <description>Глобальный взгляд Человеческие судьбы</description>
 <width>144</width>
 <height>144</height>
</image>
 <copyright>Copyright © 2022 United Nations</copyright>
 <generator>United Nations</generator>
 <item> <title>У ООН нет возможности расследовать представленные Россией документы по «разработке биологического оружия» Украиной</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1420162</link>
 <description><![CDATA[Россия передала ООН документы, касающиеся биологического оружия, в разработке которого она обвиняет Украину. Однако у Организации Объединенных Наций нет ни мандата, ни технических возможностей провести на основании этих документов собственное расследование. Об этом заявила Высокий представитель Генерального секретаря ООН по вопросам разоружения Исуми Накамицу, подтвердив, что в Организации ничего не знают о существовании таких программ в Украине.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1420162</guid>
 <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 12:25:24 -0400</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Суд ООН потребовал, чтобы Москва приостановила военные действия на территории Украины</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1420002</link>
 <description><![CDATA[Сегодня Международный Суд ООН огласил решение о временных мерах, связанных с иском Украины, обвиняющей Россию в нарушении Конвенции о предупреждении геноцида. Международные судьи 13 голосами «за» при двух «против» обязали Россию немедленно приостановить военные действия в Украине, начатые 24 февраля 2022 года. Они также все единогласно призвали обе стороны по делу не предпринимать никаких действий, которые могут усугубить или расширить спор, являющийся предметом рассмотрения в Суде.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1420002</guid>
 <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 12:24:45 -0400</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>ООН: мы не должны ставить под сомнение территориальную целостность Украины</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419852</link>
 <description><![CDATA[Война на Украине – самое серьезное испытание, с которым столкнулись ОБСЕ и связанные с ней региональные структуры с момента их создания. Об этом, выступая на заседании Совета Безопасности, посвященном сотрудничеству между ООН и ОБСЕ, заявила заместитель Генерального секретаря по политическим вопросам и вопросам миростроительства Розмари Дикарло. ]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-02-2022-UN-Photo-UN7923020-SC-Ukraine.jpg/image770x420cropped.jpg" length="70451" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419852</guid>
 <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:46:03 -0400</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В ООН ничего не знают о биологическом оружии на Украине</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419712</link>
 <description><![CDATA[Совет Безопасности ООН собрался сегодня по требованию России на экстренное заседание, чтобы обсудить сообщения о якобы существующей на Украине военной биологической программе. Высокий представитель Генерального секретаря ООН по вопросам разоружения Исуми Накамицу заявила, что ООН ничего не известно о таких программах.  ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419712</guid>
 <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 11:43:05 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Соцсети и потребление наркотиков: эксперты призывают усилить контроль</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419602</link>
 <description><![CDATA[Международное сообщество должно жестче регулировать социальные сети, которые рекламируют поведение, связанное с наркотиками, и стимулируют продажи контролируемых веществ. Об этом говорится в докладе Международного комитета по контролю над наркотиками – независимого органа, поддерживаемого Организацией Объединенных Наций.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419602</guid>
 <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 11:39:44 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Спецкоординатор ООН: насилию и террору не может быть никакого оправдания</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419482</link>
 <description><![CDATA[На фоне роста напряженности в Иерусалиме Специальный координатор ООН по ближневосточному мирному процессу Тор Веннесланд заявил во вторник, что не может быть никакого «оправдания насилию или террору». Он выразил глубокую обеспокоенность по поводу «ухудшения ситуации с безопасностью» на оккупированном Западном берегу, включая Восточный Иерусалим. Там из-за насилия продолжают гибнуть люди.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-10-2021_Unsplash_Al-Aqsa_mosque.jpg/image770x420cropped.jpg" length="105764" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419482</guid>
 <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 16:40:53 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Украина в Международном суде: Россия превратила Конвенцию о геноциде «в конфетти»</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419322</link>
 <description><![CDATA[7 марта в Гааге в Международном Суде ООН прошли слушания, посвященные просьбе Украины принять временные меры в отношении России, которую Киев обвиняет в геноциде. Выступая в главном судебном органе ООН, представитель Украины Антон Кориневич заявил, что Москва превратила Конвенцию о геноциде в «конфетти».]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419322</guid>
 <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 11:58:25 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>ЮНЕСКО проведет специальную сессию по Украине</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419222</link>
 <description><![CDATA[В ЮНЕСКО выразили глубокую обеспокоенность сообщениями о нападениях на детские сады, школы и инфраструктуру средств массовой информации, а также разрушениями в Харькове и в историческом центре Чернигова. 15 марта Исполнительный совет ЮНЕСКО проведет специальную сессию по Украине. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419222</guid>
 <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 10:14:28 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Украина: эксперты ООН обеспокоены сообщениями о дискриминации лиц африканского происхождения на границе</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419162</link>
 <description><![CDATA[Независимые эксперты ООН обеспокоены многочисленными сообщениями о том, что официальные лица ряда стран препятствуют пересечению украинской границы иностранными студентами африканского происхождения и членами их семей. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419162</guid>
 <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 13:31:58 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Генассамблея ООН потребовала от России «немедленно» вывести свои войска из Украины</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419092</link>
 <description><![CDATA[Резолюцию «Агрессия против Украины» в Генеральной Ассамблее ООН поддержала 141 страна, 35 государств воздержались и пять делегаций – России, Беларуси, КНДР, Сирии и Эритреи – проголосовали против. Комментируя итоги голосования, Антониу Гутерриш отметил, что он, как Генеральный секретарь ООН, обязан руководствоваться призывами, которые содержит эта резолюция. ]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/12/28615/image770x420cropped.jpg" length="122210" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419092</guid>
 <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 12:07:58 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В Международном Суде ООН пройдут слушания по иску Украины против России </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419052</link>
 <description><![CDATA[7-8 марта в Гааге, в Международном Суде - главном судебном органе ООН - рассмотрят требование Украины принять временные меры в отношении России, которую Киев обвиняет в геноциде.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/04/24183/image770x420cropped.jpg" length="96172" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/03/1419052</guid>
 <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 15:50:23 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>МУС готов приступить к расследованию событий в Украине</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418972</link>
 <description><![CDATA[Главный прокурор Международного уголовного суда Карим Хан заявил о своем решении как можно быстрее приступить к расследованию нарушений, совершенных на территории Украины.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26091/image770x420cropped.jpg" length="84419" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418972</guid>
 <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:30:21 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Генсек ООН на спецсессии ГА: нападение на Украину – угроза системе многосторонности, основанной на Уставе ООН</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418962</link>
 <description><![CDATA[«Российские ракеты обстреливают украинские города днем и ночью. Киев окружен. Боевые действия идут на всей территории Украины – в воздухе, на суше и в море. Они должны быть немедленно остановлены», – этими словами начал свое выступление Генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш, обращаясь к участникам 11-й чрезвычайной спецсессии Генеральной Ассамблеи ООН по Украине.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-02-2022-UN-Photo-UN7924552-Ukraine.jpg/image770x420cropped.jpg" length="55982" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418962</guid>
 <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 12:58:36 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Генсек ООН учредил должность Кризисного координатора ООН по Украине</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418882</link>
 <description><![CDATA[Гуманитарные нужды жителей Украины растут с каждым часом, сто тысяч человек покинули свои дома только за последние дни, многие из них устремились в соседние страны – кризис приобретает региональный характер. Об этом заявил глава ООН, выступая после заседания Совета Безапасности ООН в пятницу.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-02-2022-UN-Photo-UN7924215-Ukraine-Guterres.jpg/image770x420cropped.jpg" length="53276" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418882</guid>
 <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 20:07:23 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Генсек ООН обратился к президенту Путину: еще не поздно остановиться</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418782</link>
 <description><![CDATA[Российская военная операция в Украине является нарушением Устава ООН и должна быть остановлена. Об этом заявил глава Организации Антониу Гутерриш, выступая в четверг перед журналистами в штаб-квартире ООН в Нью-Йорке. Он сообщил, что учреждения ООН готовы оказывать помощь всем жителям Украины. На эти цели из чрезвычайного фонда выделили сегодня 20 млн долларов.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-02-2022-UN-Photo-UN7922263-Guterres.jpg/image770x420cropped.jpg" length="55375" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418782</guid>
 <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:07:56 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В Генассамблее ООН обсудили «положение на временно оккупированных территориях» Украины</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418692</link>
 <description><![CDATA[Заседание по ситуации «на временно оккупированных территориях Украины» проходит сегодня в Генассамблее ООН в соответствии с ранее утвержденной повесткой 76-й сессии ГА, однако в свете последних событий оно приобрело особую актуальность. На трибуну выйдут более семидесяти ораторов, а открыли встречу выступления Председателя 76-й сессии ГА и Генерального секретаря ООН.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418692</guid>
 <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:50:30 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Чрезвычайное заседание Совбеза: ООН «сожалеет» о решении России ввести войска в восточную Украину </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418592</link>
 <description><![CDATA[Решение признать независимость отдельных районов Донецкой и Луганской областей Украины нарушает суверенитет Украины и может иметь последствия для региона и всего мира. Об этом вслед за главой ООН заявила его заместитель по политическим вопросам Розмари Дикарло, выступая в понедельник вечером на чрезвычайном заседании Совета Безопасности ООН.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-02-2022-UN-Photo-UN7923020-SC-Ukraine.jpg/image770x420cropped.jpg" length="70451" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418592</guid>
 <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 21:58:27 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Средства на борьбу с COVID-19 не должны оседать в карманах коррупционеров </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418292</link>
 <description><![CDATA[В период, когда правительства выделяют немалые средства на борьбу с COVID-19 и восстановление после пандемии, многие нечистые на руку люди пытаются извлечь для себя выгоду, приспосабливаясь к ситуации. В результате деньги налогоплательщиков не доходят до больниц, школ или бедных семей с детьми и оседают в карманах коррупционеров.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1418292</guid>
 <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 12:37:41 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>МАГАТЭ помогает Китаю в обеспечении ядерной безопасности во время Олимпийских и Паралимпийских игр</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1417802</link>
 <description><![CDATA[Сегодня Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) сообщило об оказании помощи Китаю с обеспечением ядерной и радиоактивной безопасности во время зимних Олимпийских игр в Пекине, которые пройдут с 4 по 20 февраля, и Паралимпийских, которые состоятся в марте. ]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/10979-flags-Olympic-torch-ceremony.jpg/image770x420cropped.jpg" length="68102" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1417802</guid>
 <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:10:47 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В ДРК осудили виновных в жестоком убийстве экспертов ООН</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1417722</link>
 <description><![CDATA[Генеральный секретарь ООН принял к сведению информацию о том, что военный трибунал в Демократической Республике Конго (ДРК) осудил виновных в убийстве двух экспертов ООН, совершенном в 2017 году. Несколько осужденных по этому делу приговорены к смертной казни. Глава ООН напомнил, что он выступает против смертной казни при любых обстоятельствах, и выразил надежду на то, что конголезские власти будут придерживаться моратория на исполнение смертных приговоров. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/02/1417722</guid>
 <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 15:56:40 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В Совете Безопасности ООН обсудили ситуацию вокруг Украины </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417622</link>
 <description><![CDATA[«В ООН глубоко встревожены в связи с эскалацией и концентрацией войск в сердце Европы», – об этом заявила заместитель главы ООН по политическим вопросам Розмари Дикарло, выступая на заседании Совета Безопасности ООН, посвященном вопросам мира и безопасности, в частности – ситуации вокруг Украины. Она призвала стороны сосредоточиться на поиске дипломатического решения. ]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/28-01-2022-UNICEF_Ukraine-0.jpg/image770x420cropped.jpg" length="69649" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417622</guid>
 <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 11:41:10 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Международный день памяти жертв Холокоста: помнить, чтобы не повторилось </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417492</link>
 <description><![CDATA[  Холокост имел определяющее значение для создания Организации Объединенных Наций, которая должна всегда быть на переднем крае борьбы с любыми проявлениями ксенофобии и нетерпимости. Об этом напомнил глава ООН в своем послании по случаю Международного дня памяти жертв Холокоста. ]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/28-01-2019_NICA-796080_HolocaustRemembrance.jpg/image770x420cropped.jpg" length="69579" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417492</guid>
 <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 01:35:05 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Убитые, раненые, потоки беженцев и разруха – следствие  войн в городах </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417442</link>
 <description><![CDATA[Вооруженные конфликты все чаще проходят в городских районах, что ведет к катастрофическим и гуманитарным последствиям, связанным с гибелью и ранениями огромного числа людей, массовыми потоками беженцев, а также разрушениями важных объектов гражданской инфраструктуры. Но даже у войны есть свои правила, и они говорят о том, что военные операции должны проводиться в соответствии с международным гуманитарным правом, с соблюдением принципов предосторожности, избирательности и соразмерности. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417442</guid>
 <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:21:26 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Йемен: Антониу Гутерриш осудил авиаудары коалиции </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417282</link>
 <description><![CDATA[Сегодня Генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш осудил авиаудары возглавляемой Саудовской Аравией коалиции в Йемене, которые привели к гибели десятков мирных граждан. Глава ООН призвал провести расследование и привлечь виновных к ответственности.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2021_WFP_Yemen-01.jpg/image770x420cropped.jpg" length="34625" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417282</guid>
 <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 17:24:46 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Подозреваемые по «дарфурскому досье» в МУС — по-прежнему на свободе </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417032</link>
 <description><![CDATA[Спустя почти 17 лет после того, как Совет Безопасности ООН передал ситуацию в Дарфуре, Судан, в Международный уголовный суд (МУС), пострадавшие в результате зверств, совершенных в этой провинции, все еще ожидают правосудия. Об этом заявил Главный прокурор Международного уголовного суда (МУС) Карим Хан.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1417032</guid>
 <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 18:25:59 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Независимые эксперты ООН о событиях в Казахстане: участие в акциях протеста – не «терроризм» </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1416762</link>
 <description><![CDATA[Группа независимых экспертов ООН осудила применение смертоносного оружия против демонстрантов в Казахстане и злоупотребление термином «террористы», а также призвала прекратить насилие против участников акций протеста и обеспечить независимое расследование таких случаев. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2022/01/1416762</guid>
 <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:49:07 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Спецкоординатор ООН: рост насилия на Западном берегу угрожает мирному процессу</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1416022</link>
 <description><![CDATA[Если международным посредникам не удастся остановить нынешнюю волну насилия на Западном берегу, мир столкнется с резким ухудшением ситуации во всем регионе. Об этом в ходе своего выступления в Совете Безопасности заявил Специальный координатор ООН по ближневосточному мирному процессу Тор Веннесланд.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-11-2021-UN-Photo-UN7918195-Wennesland.jpg/image770x420cropped.jpg" length="76961" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1416022</guid>
 <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:47:15 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Глава ООН: безудержная жадность коррупционеров наносит ущерб всем </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415532</link>
 <description><![CDATA[Сегодня в египетском Шарм-эль-Шейхе стартовала Всемирная конференция по борьбе с коррупцией. Ее участники обсуждают, как выявлять взяточников, перекрывать каналы отмывания преступных средств, добиваться конфискации и возвращения украденных активов. ]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415532</guid>
 <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 14:41:22 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>В ООН выпустили первый в истории доклад о масштабной коррупции в спорте</title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415312</link>
 <description><![CDATA[Огромный приток денег в мир спорта привел к тому, что сегодня многие состязания тесно связаны с преступными сетями и коррупционными схемами. Объем незаконных ставок в спорте достигает 1,7 трлн долларов.]]></description>
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415312</guid>
 <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:25:31 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
 <item> <title>Мишель Бачелет: ситуация на оккупированной палестинской территории – «катастрофическая» </title>
 <link>https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415212</link>
 <description><![CDATA[Верховный комиссар ООН по правам человека Мишель Бачелет считает, что ситуация с правами человека на оккупированной палестинской территории стала «катастрофической». По ее словам, в результате серьезных нарушений международного права в настоящее время страдают около четырех миллионов человек.]]></description>
 <enclosure url="https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-02-2021_Palestine_Girl.jpg/image770x420cropped.jpg" length="76806" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="true">https://news.un.org/feed/view/ru/story/2021/12/1415212</guid>
 <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:35:03 -0500</pubDate>
 <source url="https://news.un.org/feed/subscribe/ru/news/topic/law-and-crime-prevention/feed/rss.xml" />
</item>
</channel>
</rss>
